\sect{Aufgabe 2.3}

\p{Aufgabenstellung}
Sei $ n \in \N $ eine zusammengesetzte Zahl. Sei $ p $ die kleinste Primzahl, die $ n $ teilt, und sei $ p > \sqrt[3]{n} $. Beweisen Sie, dass $ \frac{n}{p} $ eine Primzahl ist.

\p{Lösung}
Aus der Aufgabenstellung ergeben sich folgende Zusammenhänge:
\begin{enumerate}
	\item $ p \teilt n \Rightarrow \exists q: n = pq $ mit $ q = \frac{n}{p} $. 
	\item $ p > \sqrt[3]{n} \eq p^3 > n \eq p^3 > pq \eq p^2 > q. $
\end{enumerate}

Nehmen wir an, $ q $ sei zusammengesetzt, dann gibt es Primzahlen $ p_1, ..., p_n $, so dass $ q = \sum_{i=1}^j{p_i} $ mit $ j \geq 1 $ und $ p_i \in \N $. Da $ p $ die kleinste Primzahl ist, die $ n $ teilt und jeder Teiler von $ q $ auch ein Teiler von $ n $ ist, muss außerdem gelten, dass $ \forall i \in [1,j]: p_i > n $. \\

Folglich wäre $ p_1 p_2 > p^2 $ und demnach wäre auch $ q > p^2 $. Das steht im Widerspruch zu $ p > \sqrt[3]{n} $, da daraus, wie oben gezeigt, $ p^2 > q $ folgt. \\

Die Annahme, $ q $ sei zusammengesetzt muss also falsch sein und $ q $ ist folglich eine Primzahl. \\

\qed
